\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[top=0cm,bottom=1cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{fdsymbol}

\newcommand{\club}{$\clubsuit$}
\newcommand{\diams}{{\color{red}$\vardiamondsuit$}}
\newcommand{\spade}{$\spadesuit$}
\newcommand{\heart}{{\color{red}$\varheartsuit$}}


\title{Le Poker}
\author{Siméon}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section{But du jeu}
Le but du poker est simple : se faire un max de pognon sur le dos de ses amis.

\section{Déroulement du jeu}

\paragraph{Premier tour}
A chaque partie, le dealer tourne dans le sens horaire. La \textit{petite blinde} est à gauche du dealer et la \textit{grosse blinde} est à gauche de la petite.
Elles doivent respectivement miser 2\$ et 5\$ de toute façon.


Ensuite, chaque joueur a trois options:
\begin{itemize}
  \item Se coucher : il arrête de miser, rend ses cartes et perd sa mise.
  \item Suivre : Miser autant que le dernier joueur qui a misé.
  \item Relancer : Miser une somme supérieure à celle du dernier joueur qui a misé.
  \item Taaaapiiis : Miser tout son argent. Si il perd, c'est fini, si il gagne, il ne peut pas gagner plus que ce qu'il a misé par joueur. Exemple: Alice fait un tapis avec 50\$, mais si Bob mise 100\$ après, et Alice gagne, elle ne prendra que 50\$ à Bob.
\end{itemize}

Après un tour sans que personne ne relance, le dealer brule
\footnote{Merci de ne pas bruler les jeux de carte de $\mathbb{CQFD}$, bruler signifie juste écarter une carte sans la retourner. Le dealer doit bruler une carte a chaque fois qu'il en retourne face visible.}
la première carte de la pile et retourne les 3 suivantes.

\paragraph{Tours suivants}
Pour les tours suivants, chaque joueur qui ne s'est pas couché peut faire les 3 actions précédentes, ainsi que :
\begin{itemize}
  \item Check : Si aucun joueur avant lui n'a misé, le joueur peut ne pas miser.
  \item Miser : Le joueur met dans le pot la somme qu'il souhaite.
\end{itemize}

Ensuite le dealer révèle une quatrième carte, on fait un troisième tour de mises et le dealer révèle la cinquième et dernière carte.
Une fois que les 5 cartes sont révèlées, un dernier tour de mises a lieu, à la fin duquel les joueurs révèlent leurs cartes. Celui qui à la main la plus haute remporte tout le pot.

\section{Valeur des cartes}
A la fin de chaque tour, chaque joueur a deux cartes dans sans main et 5 sur la table.
Le joueur qui gagne est celui qui a la meilleure main en combinant ses deux cartes et trois parmis les cinq de la table.

L'ordre des mains est le suivant :
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
	\item \textbf{Quinte Flush Royale} : De l'As au Dix de la même couleur\footnote{Une couleur est pique, coeur, carreau ou trèfle, pas rouge ou bleu.}.

	  Exemple : A\heart, R\heart, D\heart, V\heart, 10\heart.


	\item \textbf{Quinte Flush} : 5 cartes qui se suivent dans la même couleur.

	  Exemple: 6\spade, 7\spade, 8\spade, 9\spade, 10\spade.

	\item \textbf{Carré} : 4 cartes identiques.

	  Exemple : 4\spade, 4\heart, 4\diams, 4\club, (R\heart).

	\item \textbf{Full} : Trois cartes identiques et une paire.

	  Exemple : V\heart, V\club, V\spade, 7\spade, 7\heart.

	\item \textbf{Couleur} : 5 cartes de la même couleur.

	  Exemple : 5\heart, 7\heart, 4\heart, 2\heart, A\heart.

	\item \textbf{Suite} : 5 cartes qui se suivent.

	  Exemple : 7\spade, 8\heart, 9\spade, 10\heart, V\club.

	\item \textbf{Brelan} : 3 cartes identiques.

	  Exemple : D\diams, D\club, D\heart, (A\heart, 7\club).

	\item \textbf{Double paire} : Deux fois deux cartes identiques.

	  Exemple : 4\heart, 4\spade, 2\heart, 2\club, (R\spade).

	\item \textbf{Paire} : Deux cartes identiques.

	  Exemple : A\spade, A\club, (7\spade, 4\heart, 2\diams).

	\item \textbf{Carte haute} : Rien, on considère la meilleure carte.

	  Exemple : R\heart, D\spade, 6\club, 4\heart, 3\club. Ici on a une carte haute au roi, qui bat une carte haute à la dame, mais se fait battre par un as seul.
  \end{enumerate}
\end{multicols}

Si deux joueurs on la même main, par exemple deux paires, on regarde la paire la plus haute, et si c'est la même hauteur, la carte la plus haute en dehors de la paire.

\end{document}
